家屬趕赴現場見最後一面 淒哭聲不絕 隔馬路呼喚至親

家屬趕赴現場見最後一面
淒哭聲不絕 隔馬路呼喚至親

頭條

【九巴翻側慘劇之陰陽永隔】

【本報訊】氣溫驟降、冷風嘯嘯，九巴恐怖大車禍昨凌晨最淒涼一幕，停留在18塊覆蓋死者遺體的白布上，白布下的屍體，躺在馬路邊，份外孤獨。從四方八面趕至的家屬，隔着現場馬路遙望罹難的親人，此起彼落的哭聲在夜空迴盪。「身體壓扁晒，樣都幾乎認唔到，但認得出身上嘅衫，仲有銀包……有身份證」，傷心不已的家屬，哭着跟往通宵開放的葵涌殮房。18具遺體，運送個半小時，哀傷的告別用盡了漫漫長夜。

記者：張家豪 梁瑞帆

昨凌晨起天氣急降，寒冷天氣警告下，一批批趕來準備認屍的家屬，頂着寒風繼續留守大埔公路車禍現場，為的是要見罹難至親的最後一面，當時警方已在現場一角豎起大型帳篷，由工人把18名當場證實不治的男女遺體放到帳篷下。不過帳篷內18具蓋上白布遺體的場面震撼，家屬遠遠看見一塊塊白布已傷心下淚，有人隔着馬路呼喊家人名字，淒淒哭聲此起彼落。

食環署人員將遺體由出事現場的帳篷抬上黑箱車送往殮房。王心義攝

兩大型黑箱車移走遺體

警方稍後安排食環署人員將18名死者遺體分批移送葵涌殮房，現場所見，整個移送屍體過程歷時1個半小時，當時食環署先後派出兩部大型黑箱車到場，多名仵工小心翼翼把18具遺體放進鐵箱，再分別送上黑箱車，至凌晨1時許已將所有屍體搬離現場。大批家屬含淚看着遺體一具具被抬走，有人痛哭失聲，有人不捨，趕去殮房要見親人最後一面。

在葵涌殮房，整晚燈火通明，一具具遺體經過登記後，送進停屍間。來到殮房的家屬，向警員講述親人的姓名，去見親人最後一面。這一刻，慘不忍睹的面容，令家人們徹底崩潰。

距離遺體不遠處，則是翻倒後躺在地上、車廂內血迹斑斑的肇事九巴殘骸，現場所見九巴上層車頭及左上層位置被劏開，嚴重損毀。

深夜仍瀰漫着一片血腥

事實上肇事九巴在撞毀巴士站後，再衝前130米才停下，而被撞的巴士站被夷平，其間九巴更貼地滑行導致馬路刮花損毀；有乘客被拋出車外，有人被巴士壓住，有人爆頭斷肢，車廂內近百乘客從人壓人變成了人踩人，現場直至深夜仍瀰漫着一片血腥，四周血迹斑斑。

這場恐怖奪命意外，救援人員除在現場確認18人當場死亡外，並救出60多名受傷乘客，分送12間醫院搶救。至昨凌晨當救援人員確認再無人被困車底，便由九巴安排吊車吊起肇事九巴，再轉送車輛扣留中心等候檢驗。

昨凌晨2時，肇事九巴由吊車扶正後，警方及消防員曾進入巴士車廂上層及下層，又到現場附近草地仔細搜索，搜索有否發現死者殘肢，據知現場地上亦遺留死傷者的物品。當時警方機動部隊警員亦有參與，眾人在場一字排開搜索，撿走包括死傷者衣物、鞋、背囊及袋等，警方均用膠袋裝載帶到殮房交警方「災難遇害者辨認組」協助認屍。

消防坍塌搜救專隊用電筒仔細搜索。何家達攝

相關新聞

逾百人路祭 有人從澳門趕來港錯過儀式子激動跪地「阿媽我嚟遲咗」
頭條 5小時前

多一塊靈牌 留醫老伯「被死亡」
頭條 5小時前

約好團年 岳母痛失女婿
頭條 5小時前

顧家男慘死 遺女兒弟妹
頭條 5小時前

家屬憑網上照認出垂危村長
頭條 5小時前

女兒fb集氣為命危父祈禱
頭條 5小時前

殮房通宵開放 家屬分批認屍
頭條 5小時前

重型吊車扶正巴士殘骸
頭條 5小時前

九巴代表帶果籃探傷者
頭條 5小時前

意外12小時後解封 車站已鏟平 殘肢 財物 遍現場
頭條 5小時前

災難遇害者辨認組助認遺體
頭條 5小時前

村民：現場等巴士好似等死
頭條 5小時前

市民致哀 痛罵車長應負責
頭條 5小時前

疑似肇事巴士黑盒數據顯示超速車長遭扣押 警查是否涉誤殺
頭條 5小時前

九巴翻側慘劇示意圖
頭條 5小時前

玻璃射臉 婦爬血路逃生
頭條 5小時前

「巴膠」車長即刪fb賬戶
頭條 5小時前

區議會開會研路段減速
頭條 5小時前

工會質疑兼職培訓不足
頭條 5小時前

救急扶危 等4小時也值得市民心連心 捐血人龍長百米
頭條 5小時前

唐文龍：等幾耐都無所謂
頭條 5小時前

馬會慈善機構撥逾三千萬援助
頭條 5小時前

TVB記者疑為直播阻救援
頭條 5小時前

議員促年初二「頭七」停放煙花
頭條 5小時前

九巴慘劇掟彎掟碎19家庭 痛
頭條 5小時前